
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [752. 打开转盘锁](https://leetcode-cn.com/problems/open-the-lock/)

## 題目描述

<p>你有一个带有四个圆形拨轮的转盘锁。每个拨轮都有10个数字： <code>'0', '1', '2', '3', '4', '5', '6', '7', '8', '9'</code> 。每个拨轮可以自由旋转：例如把 <code>'9'</code> 变为 <code>'0'</code>，<code>'0'</code> 变为 <code>'9'</code> 。每次旋转都只能旋转一个拨轮的一位数字。</p>

<p>锁的初始数字为 <code>'0000'</code> ，一个代表四个拨轮的数字的字符串。</p>

<p>列表 <code>deadends</code> 包含了一组死亡数字，一旦拨轮的数字和列表里的任何一个元素相同，这个锁将会被永久锁定，无法再被旋转。</p>

<p>字符串 <code>target</code> 代表可以解锁的数字，你需要给出解锁需要的最小旋转次数，如果无论如何不能解锁，返回 <code>-1</code> 。</p>

<p> </p>

<p><strong>示例 1:</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>deadends = ["0201","0101","0102","1212","2002"], target = "0202"
<strong>输出：</strong>6
<strong>解释：</strong>
可能的移动序列为 "0000" -> "1000" -> "1100" -> "1200" -> "1201" -> "1202" -> "0202"。
注意 "0000" -> "0001" -> "0002" -> "0102" -> "0202" 这样的序列是不能解锁的，
因为当拨动到 "0102" 时这个锁就会被锁定。
</pre>

<p><strong>示例 2:</strong></p>

<pre>
<strong>输入:</strong> deadends = ["8888"], target = "0009"
<strong>输出：</strong>1
<strong>解释：</strong>
把最后一位反向旋转一次即可 "0000" -> "0009"。
</pre>

<p><strong>示例 3:</strong></p>

<pre>
<strong>输入:</strong> deadends = ["8887","8889","8878","8898","8788","8988","7888","9888"], target = "8888"
<strong>输出：</strong>-1
<strong>解释：
</strong>无法旋转到目标数字且不被锁定。
</pre>

<p><strong>示例 4:</strong></p>

<pre>
<strong>输入:</strong> deadends = ["0000"], target = "8888"
<strong>输出：</strong>-1
</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>1 <= deadends.length <= 500</code></li>
	<li><code><font face="monospace">deadends[i].length == 4</font></code></li>
	<li><code><font face="monospace">target.length == 4</font></code></li>
	<li><code>target</code> <strong>不在</strong> <code>deadends</code> 之中</li>
	<li><code>target</code> 和 <code>deadends[i]</code> 仅由若干位数字组成</li>
</ul>


## 相關題目

- [广度优先搜索](https://leetcode-cn.com/tag/breadth-first-search)
- [数组](https://leetcode-cn.com/tag/array)
- [哈希表](https://leetcode-cn.com/tag/hash-table)
- [字符串](https://leetcode-cn.com/tag/string)

## 相似題目


